蕭邦仲：草案是否屬於單次移交或分化群眾不是重點；實際上，逃犯條例接連引爆香港潛在政治炸彈。必須把整個有問題系統撥亂反正。

我認為，
移交疑犯到台灣的草案是否屬於單次移交，
或者所引起的爭議會否分化群眾並不是重點，
因為現時香港所出現的政治危機，
並非跟陳同佳案的處理有很直接的關係。

實際上，逃犯條例是一根藥引，
它在點燃的過程中，
接連引爆了香港多個潛在的政治炸彈，
包括警權失控、白色恐怖、官員腐敗等。
而在這個過程中，
我們發現了最根本的問題，
是香港在沒有民主雙普選的機制底下，
市民無法獨立抵擋每項單一惡法的來襲，
因此我們了解到，
不只是逃犯移交條例能否成功撤回的問題，
我們最後也必須把整個有問題的系統撥亂反正，
並實現香港的民主選舉制度。

因此，關於某些議員所提出以單次個案方式，
移交疑犯到台灣的草案，
我認為草案是否屬於單次移交，
什至是有關陳同佳案的處理方法，
也並不是示威者最優先需要處理的事，
因為這是政府的工作。
示威者現時最重要的事項，
是我們必須威迫政府妥協，
正式面對五大訴求，
爭取特首和立法會普選，
並停止迫害示威者及嚴懲警察的暴力行為。
這是義士和年輕抗爭者，
用血汗與性命開闢出來的自由之路。
而在答應示威者的五大訴求之前，
在敵我意識明確的立場上，
我們依然反對跟政府作任何協商，
更不應就陳同佳案的處理，
向政府提供任何的解決方案。
因為香港政府的腐敗，
已徹底引發了市民的信任危機，
我們必須要強調，
即使這次逃犯條例的事件完結，
香港市民也拒絕現任政府繼續代表市民進行施政。

而不論某些議員，
在這次提出草案的意圖是如何。
但於現時，
他這個行動最可能導致的結果，
就是會使某部份民意的身份被代表，
做成示威者爭取目標訴求的混亂，
並主動為香港政府解圍，
使現時的民怨降溫和提供更好的下台階。
因此，我呼籲示威者集中精神，
以這次示威活動中，
所有民主派政客引發的風波為經驗，
分析政治人物的行為會對你所做成的影響。
並充份理解到，
實際上你和政治工作者的利益立場並不一樣。
不論陳同佳案最終的處理結果能否順利，
它也不會對你的處境有任何改善，
我們依然在港共政權的政治迫害和白色恐怖當中。
當事件被失焦冷卻，
示威者就會如同2014及2016年一樣，
成為政治鬥爭下的犧牲品。
並回到某些政客們所期望的，
成就永續社運的日常，
市民的血肉會再次化為一張張毫無意義的選票，
並被投入黑暗的點票箱之中，
屆時，香港能實現民主化的未來也會毀於一旦。
請切記，抗爭運動是輸或嬴也是一個結果，
而你可以不介意輸或嬴，
但你不能死得不明不白。
這世界最可怕的事情，
並不是你活在惡夢當中，而是你活在別人的美夢之中。

呢d post就冇人推

721見

輕輕一推

推

唔係互屌post注定沈底

重點唔係你支持咩立場，而係你知唔知你自己心入面係咩立場。 你要清楚自己有咩價值觀同利益需要保護，保持頭腦清晰去了解政客所做既事係咪危害到自身價值觀同利益。

呢篇文講得好岩，一樣米養百樣人，你認為既真理係其他人眼中唔係一回事

寫得好，不枉我有 follow 佢

721 見

#yuhelp push

三毛去哂推張超雄單野
唯有幫推呢個

agger

仆街喇 佢同我諗法一樣...

而家已經唔係惡唔惡法既問題
1.初初叫你撤唔撤
2.叫你收回暴動定性又唔收
3.叫你停止搜捕又唔停
而家我地已經升級到要求緊真普選(4)
再唔肯 下一步就係升級 成立新政府 香港獨立(5)

而家我地要求緊4 你同我解決返1 其實冇用
無啦啦走去傾返唔知為乜

總之我有真普選(4) 就解決到問題1 2 3

4都冇 我就去攪5 到時你俾真普選我都冇用 我都係會繼續抗爭

推走分化po

我立場係, 就算未去到雙普選
最起碼撒銷所有示威者控罪，警隊正式道歉同賠償受傷市民。呢個係我底線

推！

屌 我發覺我睇錯TOPIC做蕭若元...
以為條仆街又登
所以先會講
「仆街喇 佢同我諗法一樣...」

今日好多人連張超雄話修例單次移交係點就落判斷
無論係鬧佢賣港,定鬧其他人分化都好

連登其實好多冇腦既人,佢地心底冇自己堅持嗰套
我唔介意啲人覺得今次張超雄係啱定錯
佢地連自己判決張超雄呢次單次移交既修例有咩睇法都好似冇咁
淨係識得嗌不分化不割蓆

老實講,我覺得呢啲口號到最後會害咗自己人
淨係好簡單咁講,捉鬼呢樣嘢,捉得啱就叫捉鬼,捉錯人就係篤灰
兄弟爬山各自努力 同 齊上齊落

呢兩樣都係有好大灰色地帶
堅守呢啲口號真係冇咩意義

反逃犯條例已經唔係重點了
引爆出黎既野太多
共產黨早已經控制晒成個香港 一直都係假民主
所以呢次香港人先覺得
「做咩一次過有咁多問題？」

pu'shpush

燒山